<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<Day>
  <디자이너>

    <디1>얼른 집으로 가고싶어요... 집에서 학교 과제를 해야하거든요... 이번에도 수석을 해야하는데...</디1>
    <디2>다들 힘이 없어보여서 저도 너무 힘들어요.. 다른분들이 힘을 내는 걸 봐야 저도 힘을 낼 수 있을 것 같아요 </디2>
    <디3>너무 답답해서 혼자 여행을 왔는데... 역시 집밖은 너무 위험해요... 저의 부모님은 지금쯤 저를 찾고 계시겠죠? </디3>
    <디4>제가 소심해서 이 사람들이랑 어울리기가 힘들어요... 다른분들은 열심히 하고있는데... 제가 할 줄 아는건 옷만드는게 다니...아 맞다 자취를 해서 요리도 어느정도는 할 수 있어요!</디4>
    <디5>이렇게 죽을 줄 알았으면 좀 더 놀아볼 걸 그랬어요... 친구들도 만나보고...</디5>
    <디6>저희는 탈출을 할 수 있을까요..? 할 수 있다면 어떤 방법으로 나가야하나요?</디6>
    <디7>저희 과에는 어떤 선배가 옷을 너무 많이 만들다보니 엄청 특별한 옷을 만들어졌다는 전설이 있어요.</디7>
    
  </디자이너>
  <조선공>
    <조1>매일 기계처럼 배만 만들다가 기껏 여행을 왔는데 이렇게 됐다네!!</조1>
    <조2>그래도 이 중에 내가 가장 필요한 존재가 아닐까싶다네! 배를 만들어서 탈출을 시도해야 한다네!</조2>
    <조3>이럴 때일수록 긍정적으로 생각해야한다네! 섬에는 먹을것과 물, 재료와 도구를 구할 수 있으니 탈출에 성공하지 않을 수 없다네</조3>
    <조4>모두가 힘을 합쳐야 한다네! 역할 분배를 해서 배를 만들어야 한다네!</조4>
    <조5>배가 바다에 나가도 견딜 수 있을 만한 정도로 계속해서 손봐야한다네!</조5>
    <조6>더 좋은 배를 만들기 위해서는 좋은 도구와 많은 재료들이 필요하다네!</조6>
    
  </조선공>
  <요리사>
    <요1>배가 고프네요~ 음식이 들어오죠~.. 아아 힘이 드니 노래를 부를 힘도 없네요</요1>
    <요2>의식주 모두를 해결해야 해요. 하지만 그 중에 제일 중요한 것은 음식이 아닐까요? 제가 살아있어서 모두에게 다행이죠</요2>
    <요3>섬을 탐험해서 구해온 음식들은 요리해서 먹으면 훨씬 맛있지요~</요3>
    <요4>조미료가 없긴 하지만 필요없어요. 저는 원래 조미료를 사용하지 않거든요~ 하지만 그 이상의 맛을 낼 수가 있어요~</요4>
    <요5>더 좋은 도구가 있으면 더 맛있는 요리가 나올 것 같아요. </요5>
    <요6>제가 있는 이상 사람들이 굶어 죽는 일은 없어야해요~ 요리사의 자존심이에요!</요6>
    
  </요리사>

  <낚시꾼>
    <낚1>배를 타고 낚시를 해야 더 많은 물고기를 잡을 수 있을텐데!! 거 누구 좋은 배를 만들 수 없나?</낚1>
    <낚2>내가 사용하던 채비가 없으니 평소처럼 대어를 잡기는 힘들겠군! 하지만 내가 누구냐~ 며칠 내에 식량창고에 물고기를 쌓아놓을테니 기다리라고!</낚2>
    <낚3>나로 말할 것 같으면~ 와아아안전히 바다사나이라고 할 수 있지 내 인생을 모두 바다에서 보냈다고!</낚3>
    <낚4>배도 만들 수 있고 낚시는 엄청 잘하고 여기 있는 사람들은 내가 있다는 것에 매일 감사해야해!</낚4>
    <낚5>내일 물고기를 잡을 준비를 해둬야겠군 내일은 아주 많이 잡힐 것같아!</낚5>
    <낚6>오늘 물 때가 좋지 않았어. 날씨만 좋아진다면 얼른 바다로 나가야겠어! 벌써부터 몸이 근질근질하군!</낚6>
    
  </낚시꾼>

  <농부>
    <농1>내 평생 농사만 지어서 자식농사가 성공해서 여행을 왔는데 조난을 당했습니다. 불쌍하죠?</농1>
    <농2>한국인은 밥이 힘이죠. 제가 얼른 농사를 지어야겠네요. 도구와 재료가 있어야하는데...</농2>
    <농3>비만 오지 않는다면 농사는 항상 풍성할 것입니다. 비만 오지 않는다면요...</농3>
    <농4>내 자식들은 내가 연락을 받지 않는 걸 어떻게 생각할까요? 재밌게 여행하느라? 무슨 일이 생겨서?</농4>
    <농5>태어나서부터 농사를 지었어요. 어릴때에도 학교가 끝나면 부모님을 도와 일을 했죠.. 공부를 못한 것에 후회는 없어요. 자식들은 공부를 시켰으니깐</농5>
    <농6>농사든 공부든 열심히만 한다면 성공까지는 아니지만 먹고살 수는 있어요. 성공하기 위해서는 다른 사람보다 더 열심히 해야죠</농6>
  
  </농부>
  <건축가>
    <건1>헬스장을 못 다니니 몸이 굉장히 찌뿌둥한데? 여기서도 몸관리는 철저히해야해!</건1>
    <건2>내가 그 많은 집을 만들 수 있었던 이유 중 하나는 꾸준한 체력관리때문이지! 내 몸을 보라구!!</건2>
    <건3>이 곳에서는 콘크리트를 구할 수가 없어서 아파트는 못 짓겠군! 이곳을 살고 싶은 곳으로 만들려했는데 말야!!</건3>
    <건4>팔굽혀펴기를 해야겠군... 하나, 둘, 셋, 쉰여섯(?), 천이백일(?!)... 후... 힘들고만 ! 천개나 했다네   (??!!)</건4>
    <건5>예전에 저기 개발도시에 아파트를 지을때는 하루에 20시간씩 일하고 2시간을 자면서 한달을 일했지!!</건5>
    <건6>건축계에서 내이름을 모르는 사람은 아무도 없다고! 나는 전설로 남겨져있으니 후후후</건6>
    
  </건축가>

  <공학자>
    <공1>공학자는 못만드는 것이 없어요. 사실 요즘에는 공글에서 검색하면 안나오는게 없지요</공1>
    <공2>전화기를 개발한 사람은 알렉산더 그레이엄 벨이라고 알고 있겠지만 사실은 안토니오 메우치가 먼저 만들었어요</공2>
    <공3>이렇게... 저렇게.... 그리고 난 다음에는... 이렇게 하면 통신기를 만들 수 있겠어 </공3>
    <공4>사실 통신장치를 만든다 하더라도 제대로 작동할 지는 모르겠네요. 워낙 재료가 부족하다보니..</공4>
    <공5>제 연구실 선배중 한명은 타임머신 개발에 성공했죠.. 그리고는 사라졌어요... 그날 이후로 찾을 수가 없죠.. 어디로 간걸까요? 타임머신은 존재하는 걸까요?</공5>
    <공6>저는 의대에 지원하려다가 공대에 왔어요. 사람을 치료하는 것보다는 무언가를 만들고 싶었거든요.</공6>
  </공학자>

  <군인>
    <군1>뭔가 특출나게 잘하는 것은 없지만 못하는 것도 없습니다. 군대에서는 모든 일을 다 해야하기 때문입니다.</군1>
    <군2>명령만 해주시면 임무를 완수하겠습니다. </군2>
    <군3>휴가를 나왔다가 이렇게 됐습니다. 휴가 중간 보고를 해야하는데... 복귀를 하면 징계를 받을 것 같습니다.</군3>
    <군4>훈련나온 것 같은 기분입니다. 그렇기 떄문에 특별히 힘든 일은 없습니다. 다만 다른 사람들이 너무 지쳐있는 것...</군4>
    <군5>사회에서는 군대가 안좋다는 인식이 많다 들었습니다. 하지만 아닙니다. 군대에서는 밥도 주고, 옷도 주고, 총도 주고, 죽여주고... 앗 이 말은 잊어주시지 말입니다.</군5>
    <군6>영내에서 먹던 군대리아가 그립습니다. 빵에 우유를 적셔 시리얼에 말아먹으면 굉장히 맛있습니다. 다음에 꼭 한번 먹어보십시오.</군6>
    
  </군인>

  <의사>
    <의1>삼수를 하고 의대에 들어가서 6년을 공부하고 군의관까지 마치고 이제 의사로써 돈좀 버나 했는뎅...ㅜ_ㅜ</의1>
    <의2>여기서는 수술을 할 수가 없다능... 하지만 약을 만들어서 병을 치료할 수 있다는!!.</의2>
    <의3>의식주에는 포함되지 않지만 병에 걸리면 굉장히 위험합니다. 제가 약을 만들어야겠다능(=_=) </의3>
    <의4>의사들은 모두 히포크라테스 선서를 합니다. 하지만 돈에 눈이 멀어 지키지 않는 의사도 있더군요.....  나쁘다능!!!</의4>
    <의5>많은 사람들이 의사가 되고 싶어한다능! 하지만 의사들은 직업을 다시 선택하라면 의사를 택하지 않을 거라능!</의5>
    <의6>병에 걸린 사람들은 약을 먹어야한다능 안 먹으면 죽을수도 있다능!</의6>
    
  </의사>
  <산적>
    <산1>으할할할할핥!!!! 내가 웃는 게 이상한가? 하지만 어떤가 웃는다는 것이 중요하지!!</산1>
    <산2>나는 산적은 맞지만 도적은 아니네!!! 남의 물건을 훔치는 이들은 사람 취급도 안한다네!!</산2>
    <산3>산에서 지내다보면 다양한 동물들을 만난다네! 길들여지지 야생동물도 온순한 친구들이 있지!!</산3>
    <산4>예전에 산에서 호랑이와 곰을 만난적이 있다네! 내가 아무리 산에서 대단하다해도 그 친구들은 위험하더군!</산4>
    <산5>사냥에 성공한다면 엄청 많은 음식이 생기니 사냥에 성공하도록 노력해야겠군!!</산5>
    <산6>내가 키우던 사냥개가 있었지.. 그 친구도 야생에 살던 들개였는데 길들인 후에는 내 말을 엄청 잘 듣더군! </산6>
    
    
  </산적>

  <미술가>
    <미1>저는 그림을 잘그려요~ 초상화를 그려드릴까요?</미1>
    <미2>제가 그린 그림들은 꽤나 비싼 가격에 팔리곤 했죠. </미2>
    <미3>언젠가는 저만의 전시회를 여는게 소원입니다. 그러기 위해서는 일단 여기서 탈출해야겠죠.</미3>
    
  </미술가>

  <음악가>
    <음1>내 연주를 듣는 사람들은 모두가 행복한 표정을 짓더군.</음1>
    <음2>연주회를 가기위해 배를 타고 이동하던 길이었어. 이때 조난을 당해버리다니..</음2>
    <음3>음악의 힘은 대단해. 말로 형용할 수 없는 정도의 힘을 가지고 있지</음3>
    
  </음악가>

  <마법사>
    <마1>마법을 쓴다는 것은 굉장히 즐겁지만 부담스러워... 실패하면 어떤 부작용을 초래할지 모르거든</마1>
    <마2>조난을 당하면서 마법력을 다 잃어버렸나봐... 마법을 쓰기 위해서는 수련을 해야해. </마2>
    <마3>마법으로도 불가능 일들이 있어. 마법이라고 모든 것이 가능하진 않아! 영화에서 보던 마법들은 영화니깐 가능한 것이라고!!</마3>
    
  </마법사>


  <공통>
    <공1>무인도... 티비에서 곰 그릴스가 살아남는 것을 봤을 떄는 굉장히 쉬워보였는데... 직접 경험하게되니 너무 막막하다... 뭐부터 해야하는 걸까?</공1>
    <공2>굶어 죽거나 탈수로 죽는 상황을 방지하기 위해서는 식량과 물을 많이 구해놔야 할 것 같다... 이 섬에서의 자원은 정해져있을 것이니 말이다...</공2>
    <공3></공3>
    
    
  </공통>
  
</Day>