<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<Ending>
  <고래>
    <고래등1>으어어어어어 땅이 흔들린다!!! 이봐! 위험하니까 다들 하던일 멈추고 피해있자고!</고래등1>
    <고래등2>따.... 땅이 흔들... 저기 좀 봐!... 저 멀리 다른 섬이 보이기 시작했어... 섬이 움직이는 걸까?</고래등2>
    <고래등3>이건 섬이 아니야...! 고래의 등 위야!!! 앞을 봐. 고래가 저 섬쪽으로 이동하고 있어. 섬 주변에서 떨어져서 헤엄쳐서 섬의 마을로 가자!! 우리가 살았어..! 살았다고!!!</고래등3>
    <고래등성공엔딩>
      이 세상에는 말도 안되는 현상도 많이 일어나고 인간이 본 적 없는 신비한 동물들도 많다.
      인간이 발견한 동물들은 세상에 존재하는 동물의 약간에 불과한다.
      '인생이 충만하게 발전할 수 있도록, 현명한 사람들은 모든 살아 있는 생명체의 친구가 된다.' - 알버트 슈바이쳐
    </고래등성공엔딩>
  </고래>

  <물병>
    <물병1-1>빈 물병이다... 전혀 필요없을 것 같은 데...?</물병1-1>
    <물병1-2>맞아... 영화에서 본 것 같아. 물병안에 구조요청 편지를 넣어서 바다에 떠내려보내면 누군가 보지 않을까?</물병1-2>
    <물병2>이봐들!! 이리로 와서 저기 좀 보라고!! 저기 배가 우리쪽으로 다가오고 있어!! 구조선같아!!</물병2>
    <물병성공>우리가 흘려보낸 물병을 보고 왔다구요??!! 와주셔서 정말 감사합니다...!!</물병성공>
    <물병해적선>는 해적선..??! 위장을 하다니...!! 안돼!!!</물병해적선>
    <물병난파>뭐지? 이 옷은? ........ 우리에게 오던 구조대가 난파되었다...</물병난파>
    <물병난파1-1>정말 죄송하지만 산 사람은 살아야지... 여기서 너무 오래 있었다구...</물병난파1-1>
    <물병난파1-2>우리를 구하기 위해 오다가 난파됐는데 나만 살겠다고 저 식량들을 먹을 순 없어...</물병난파1-2>

    <해적실패엔딩>
      요즘 시대에 아직도 해적이 존재하다니... 대체 이 해역은 어디란 말인가...
      살기 위해 아둥바둥 몸부림쳤는데 아무 의심없이 배를 탄 죄가 이렇게 크단 말인가!
      '언제나 의심하고 경계하여야 한다.' - 손자병법
    </해적실패엔딩>

    <물병성공엔딩>
      쓸모없어 보이던 물병 하나로 이 섬에서 나가게 되다니!
      사소한 것 하나도 쓸모가 있듯 세상에 필요없는 사람은 없어!
      '끝날 때까지는 끝난 게 아니다' - 요기 베라
    </물병성공엔딩>
  </물병>

  <통신>
    <통신장치사용>제발... 누구든 들어줬으면 좋겠다...</통신장치사용>
    <통신장치사용성공>
      여보세요??!! 들리십니까?!! 저희가 어떤 섬에 조난을 당했습니다..! 구하러 와주실 수 있으십니까?...
      이 섬의 위치는.....자세히는 모르지만....
      네?! 오시는 데에 20일이 걸린다구요? 기다리겠습니다.! 감사합니다!!
    </통신장치사용성공>
    <통신장치사용실패>
      간단하게 만든 통신장치라... 제대로 작동이 되지 않는 것 같다...
      다시 한번 만들어봐야지.... 어쩔수 없다 이 섬에서 나가기 위해서는 뭐라도 해보는 수 밖에....
    </통신장치사용실패>
    <통신장치1>이봐들!! 이리로 와서 저기 좀 보라고!! 저기 배가 우리쪽으로 다가오고 있어!! 구조선같아!!</통신장치1>
    <통신장치성공>통신을 듣고 왔다구요??!! 와주셔서 정말 감사합니다...!!</통신장치성공>
    <통신장치해적선>이 배는 해적선..??! 위장을 하다니...!! 안돼!!!</통신장치해적선>
    <통신장치난파>뭐지? 이 옷은? ........ 우리에게 오던 구조대가 난파되었다...</통신장치난파>
    <통신장치난파1-1>정말 죄송하지만 산 사람은 살아야지... 여기서 너무 오래 있었다구...</통신장치난파1-1>
    <통신장치난파1-2>우리를 구하기 위해 오다가 난파됐는데 나만 살겠다고 저 식량들을 먹을 순 없어...</통신장치난파1-2>

    <해적실패엔딩>
      요즘 시대에 아직도 해적이 존재하다니... 대체 이 해역은 어디란 말인가...
      살기 위해 아둥바둥 몸부림쳤는데 아무 의심없이 배를 탔던게 이렇게 된단 말인가!
      '언제나 의심하고 경계하여야 한다.' - 손자병법
    </해적실패엔딩>
    <통신장치성공>
      위험을 무릅쓰고 이 위험한 바다를 지나서 우리를 구하러 와줬다니...
      만약 내가 구조요청을 받았다면 이 분들처럼 올 수 있었을까..?
      '그들이 걸어온 길은 고난과 자기 희생의 길이었다.' - G. E. 레싱
    </통신장치성공>
  </통신>

  <배>
    <배사용시>이 배가 버텨주길 바랄뿐..... 가보자...</배사용시>
    <배성공>저기 마을이 보인다!!! 우리가 탈출했어!! 탈출했다고!!! 가족들을 볼 수 있게 됐어...</배성공>
    <배실패>역시 이 배로는 무리였나... 난.... 살고.. 싶어..</배실패>
    <배실패엔딩>
      무슨 일을 할 때는 충분히 생각 해보고 시도를 했어야했어... 계획을 짜던가 말이야...
      누가봐도 무리한 도전이었다고 생각해...
      '계획 없는 목표는 한낱 꿈에 불과하다.' - 생텍쥐페리
    </배실패엔딩>
    <배성공엔딩>
      힘들었지만 배를 만들어서 탈출에 성공했어! 모두가 힘을 합해 일을 한 덕분이야.
      처음에는 이 배로 탈출할 수 없을 것이라 생각했는데 말이야...
      '성공하기 전에는 항상 그것이 불가능한 것처럼 보이기 마련이다.' -넬슨 만델라
    </배성공엔딩>
  </배>

  <인어맨>
    <인어맨1>저기 사람이?! 저기요!!!! 저기요!!!! ...... 못들었나..? </인어맨1>
    <인어맨2>저기요!!! 제말 들리시나요??!!! ...?! 눈이 마주쳤다... 근데 왜이렇게 느낌이 싸하지..?</인어맨2>
    <인어맨3>
      ?! 인... 인어? 근데 인어공주가 아니라... 남자잖아?! ...... 뭐라고? 인어가 말을 하는 것 같은데?
      인어맨 : !#$#@$%!@#%
      사람말을 못하나보다... 들을수는 있니?
      인어맨 : (고개를 끄덕이며) @$@!%#!$%
      우리는 여기에 조난을 당했어 우리를 구해줄 수 있겠니?
      이해하지 못한 건가... 후.....
    </인어맨3>
    <인어맨4>
      이봐들 며칠 전 인어가 우리를 도와주러 왔다고!!!
      이 물고기들을 타면 된다나봐!!
    </인어맨4>
    <인어맨실패엔딩>
      처음봤을 때부터 뭔가 껄끄러웠어... 물고기를 마구 잡아먹은 우리를 도와줄거라 생각했다니...
      너무 큰 기대를 했던걸까...
      우리는 단지 이 섬에서 벗어나 평상시처럼 살고 싶었던 것인데 말야..
    </인어맨실패엔딩>
    <인어맨성공엔딩>
      처음엔 무서웠지만... 그는 착한 인어였어... 그리고 우리가 그토록 잡아 먹었던 물고기들마저 우리를 도와주다니..
      앞으로는 물고기를 못 먹겠어... 우리는 물고기들에게 큰 빚을 진 셈이군...
      사람도 사람을 용서하지 못하는데... 물고기가 우리를 용서한 것이 아닌가...
      '용서만큼 완벽한 복수는 없다.' - 조쉬 빌링스
    </인어맨성공엔딩>

  </인어맨>

  <히어로>
    <히어로1>이봐들!! 저기 좀 봐봐! 하늘에 별똥별같은 것이 떨어졌나봐!!</히어로1>
    <히어로2>
      어? 얼마전에도 이랬던 적이 있었던 것 같은데..?
      처음 봤을 때 이후로 몇번 보였던 것 같기도..?!
    </히어로2>
    <히어로3>당신은...! 슈퍼맨!!! 우리를 구하러 와주었군요!!!</히어로3>
    <히어로성공>
      도와줘서 고마워요 슈퍼맨!!
      며칠동안 저희 섬 주변을 지켜보지 않았나요?
      슈퍼맨 : ..... 나는 오늘 처음 그 섬을 지나갔다네, 평소에 지나갈 때는 아무도 없었어야하는데 너희가있었기 때문에 들렸던 것이고
      ??! 그럼 몇번씩이나 우리에게 보였던 그 물체는 뭐지?...
    </히어로성공>
    <히어로실패>
      ...당신 사람을 구해야하는 영웅이면서 대체 왜...
      슈퍼맨 : 내가 너희를 구해야하는 게 왜 당연한거지?
      그거야.. 당신은 우리보다 강하고 능력이 있으니깐... 그리고 여태까지 많은 사람들을 구해왔잖아요
      슈퍼맨 : 그건 우리 마을에 사는 다른 영웅인가보지, 난 우리 마을에서 범죄를 너무 저질러서 추방당했다고
      그리고 그 누구도 남을 돕는 것이 당연한 사람은 없다, 이면에는 무언가 존재하지...
    </히어로실패>
    <히어로실패엔딩>
      우리가 영웅이라 불렀던 자가 우리를 죽였다..... 대체 인간은 이 자의 존재를 뭐라 생각했던 것일까?
      이유없이 남을 돕는다는 사람들도 많다지? 하지만 그들의 이면은 어떨까?
      정말로 아무 이유없이 남을 돕는 것일까..... 그들의 표면만 보고 믿어도 되는 것일까?
      '의심하는 것이 유쾌한 일은 아니다, 하지만 확신하는 것은 어리석은 일이다.' - 볼테르
    </히어로실패엔딩>
    <히어로성공엔딩>
      우리가 봤던 건 뭘까... 슈퍼맨같은 다른 영웅일까? 그렇지만 영웅이었다면 왜 우리를 바라보기만 할 뿐 도와주지 않았을까?
      .....외계 생명체인 것인가? 세상에 불가능한 것은 없지...
      '두 가지 가능성이 있다. 우주에 우리만 존재하거나 그렇지 않거나. 둘 다 끔찍한 일이다.' - 아서 C. 클라크
    </히어로성공엔딩>


  </히어로>

  <꿈>
    <꿈1>요즘 잘 때 꿈을 자주 꾼다...</꿈1>
    <꿈2>
      오늘도 꿈을 꿨다... 꿈에서는 배가 난파되기 전이었고 나는 집이었다
      꿈이 현실이 되었고 현실이 꿈이었으면 좋겠다..
    </꿈2>
    <꿈3>??! 내가 왜 내 방에 누워있는 것이지? </꿈3>
    <꿈성공>??! 꿈에서 깨질않아... 이곳이 현실같아!! 지금까지 겪었던 일은 꿈이었던 걸까...?</꿈성공>
    <꿈실패1>
      ... 현실로 돌아왔다... 잠깐이었지만 너무 좋은 꿈이었어
      우리가 다시 집으로 돌아갈 수 있을까..?
    </꿈실패1>
    <꿈실패2>당신은 당신의 꿈에 갇혔습니다. </꿈실패2>
    <꿈성공엔딩>
      내가 꾸었던 꿈은 너무 현실감이 있었어.. 마치 그것이 현실이고 지금이 꿈인 것처럼...
      '수면은 피로한 마음의 최상의 약이다.' - 세르반테스
    </꿈성공엔딩>


  </꿈>

  <날개옷>
    <날개옷1>...? 옷에 날개가 생겼어??!!</날개옷1>
    <날개옷성공엔딩>이 날개옷의 주인은 선녀..? 하늘이 우리를 지켜보다가 도운 것인가..?</날개옷성공엔딩>

  </날개옷>

  <무지개>
    <무지개1-1>비가 내린다... 비가 오니 오늘은 일을 못할 것 같군... 농사짓던 건 어딨지?</무지개1-1>
    <무지개1-2>무지개가 떳다!! 한번 가볼까? 탈출을 해야하긴 하지만 일만하고 있으면 미칠 것 같다고!</무지개1-2>
    <무지개2>무지개에 가까이 가보니 만질 수가 있더군...</무지개2>
    <무지개3-1>비가 내린다. </무지개3-1>
    <무지개3-2>무지개가 또 떳다!!</무지개3-2>
    <무지개성공>거봐! 건널 수 있다고 했잖아!!	우린 살았어 살았다고! 무지개를 밟을 수 있다니!! 꿈만 같아</무지개성공>
    <무지개성공엔딩>
      무지개를 밟는 건 과학적으로 불가능하지.
      하지만 불가능하다고 포기했다면 탈출할 수 없었을 것이다.
      '이런 일은 도저히 불가능하다고 생각하고 시작하는 것은 그것을 제 스스로 불가능하게 만드는 것이다.' - 워너메이커
    </무지개성공엔딩>
  </무지개>

  <시간이동>
    <타임머신1>내가 만들려던건 통신기인데 이건... 타임머신이잖아..?!</타임머신1>
    <타임머신성공>
      타임머신을 가동시키니 빛이 번쩍인다...
      ...돌아왔나..? 날짜가... !!! 난파되기 전으로 돌아왔어!!
    </타임머신성공>
    <타임머신성공엔딩>
      타임머신을 가동시킨 것은 무리한 도전이었다. 하지만 그 도전을 하지 않았다면 탈출하지 못했을 것이다.
      '당신의 운명이 결정되는 것은 결심하는 그 순간이다.' - 앤서니 라빈스
    </타임머신성공엔딩>

    <타임머신실패>
      타임머신을 가동시키니 빛이 번쩍인다...
      저... 저건... 고....공..룡? 타임머신이 우리를 너무 과거로 데려온 것인가?
    </타임머신실패>
    <타임머신실패엔딩>
      탈출에 눈이 멀어서 무리한 선택을 하고 말았군...
      사용법도 모르는 장치를 가동시켜버리다니...
    </타임머신실패엔딩>


  </시간이동>

  <공간이동>
    <공간이동사용>마법사의 공간이동 마법을 사용하시겠습니까?</공간이동사용>
    <공간이동성공>
      여긴 어디지?... 어? 다른 사람? 마을..? 공간이동이 성공했나봐!!!
      지독한 무인도에서 벗어났다구!!
    </공간이동성공>
    <공간이동성공엔딩>
      우리가 일할 때 마법사가 마냥 놀고 먹는건 아니었군, 그도 열심히 노력하고 있었던거야
      우리는 일하고 있는 동안 혼자 놀고있다고 뒷담화를 한 것이 미안하고만...
    </공간이동성공엔딩>

    <공간이동실패>
      (탕... 탕탕...퍼퍼펑)...? 이곳은 어디지?
      총 소리같은 게 들리는데?
      ?! 진짜 총이잖아!! 여긴 전쟁터야!! 무인도보다 더 위험한 곳이라고!!
    </공간이동실패>

    <공간이동실패엔딩>
      무인도보다 더 위험한 곳이 있다니... 그리고 아직도 분쟁지역이 존재한다니...
      이시간에도 분쟁으로 인해 죄없는 아이들, 사람들이 죽어가고 있겠지...
      평화로운 세상을 만들 수는 없는 것일까?
      '세상에는 인간의 필요를 충족시킬 모든 것이 있지만, 그의 탐욕은 충족시킬 수 없다' - 마하트마 간디
    </공간이동실패엔딩>

  </공간이동>

  <빙산>
    <빙산1-1>이 섬에는 떠다니는 빙판이 굉장히 많은 것같아, 끌기만 할 수 있다면 배처럼 사용할 수 있을 것 같다.</빙산1-1>
    <빙산1-2>많은 물고기를 매달아 놓으면 가능 할 것 같다!</빙산1-2>
    <빙산2>이정도 물고기 수라면 빙판을 끌 수 있을 것 같아</빙산2>
    <빙산성공엔딩>
      요즘엔 사람들때문에 빙산이 무너지고 빙판들도 녹고 있다는 데...
      아직 남아 있는 빙판덕분에 탈출할 수 있었어
      우리와 같은 사람들이나 동물들을 위해 에너지를 아껴써야겠어...
      '북극곰은 걷고싶다.'
    </빙산성공엔딩>

  </빙산>

  <나뭇잎>
    <나뭇잎1>거대한 나뭇잎을 발견했다.. 엄청 거대해서 가져가려면 다른 것들은 못가져갈 것같다</나뭇잎1>
    <나뭇잎성공>거대한 나뭇잎으로 무인도를 빠져나왔어!!</나뭇잎성공>
    <나뭇잎성공엔딩>
      그 곳은 가만히 있어도 땀이 날 정도로 덥고 습했다.
      다시는 그곳에 가고싶지도 가야할 상황이 와서는 안된다.
    </나뭇잎성공엔딩>
    <나뭇잎실패>나뭇잎으로 바다를 건너는 것은 말도 안되는 생각이었어. 왜 이런 선택을 했을까?</나뭇잎실패>
    <나뭇잎실패엔딩>
      도전을 한다는 것은 좋지만 말도 안되는 일이었어.. 나뭇잎으로 바다를 건너다니!
      하지만... 왠지 성공할 것 같은 느낌이었는데...
    </나뭇잎실패엔딩>
  </나뭇잎>

  <독수리>
    <독수리1>이 친구 말을 엄청 잘 듣잖아?</독수리1>
    <독수리성공>하늘을 날고 있다!!! 비행기를 탄 것도 아니고 하늘의 제왕인 독수리를 타고!!!</독수리성공>
    <독수리성공엔딩>
      독수리를 만났던 날 독수리를 잡아 먹었다면 이렇게 탈출할 수 없었을거야...
      그 때의 선택으로 인해 탈출할 수 있었다.
    </독수리성공엔딩>

    <독수리실패>
      여긴...? 거대 독수리의 둥지잖아!!
      저기 좀 봐 다른 독수리들도 오고있어! 으아아악
    </독수리실패>
    <독수리실패엔딩>야생동물을 길들인다는 것은 어렵다. 그리고 하늘의 제왕을 길들이는 것이란 불가능에 가깝다.</독수리실패엔딩>
  </독수리>
</Ending>